\subsection{2. Funkcija}

    Datu bāzē tiek turēti dati par katru aizpildīto testu jēlā formā. Lai iegūtu testa rezultātus, tad liela
    daļa rezultātu ir jāizreiķina no jauna. Kad šie rezultāti tiek reiķināti, tad tiek izpildītas dažādas
    matemātiskas darbības un dažas no šīm darbībām tika pārveidotas par SQL funkcijām.

    Šī funkcija aprēķina cik katrs novērtētā rezultāta svars pēc katra parametra atbilst katram programmas
    svaram datu bāzē. Tiek izmantotas vērtības no \ref{tab:eva} un \ref{tab:pmap}~tabulām.

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE FUNCTION public.score_calc(
    result_val integer, score integer
)
RETURNS double precision
LANGUAGE plpgsql
AS $function$
    BEGIN
        RETURN abs(result_val - score) / 2;
    END;
$function$;
\end{verbatim}

    Python izsaukums:

\begin{verbatim}
with connection.cursor() as cursor:
    cursor.execute(
        "select score_calc(%s, %s);",
        [result["value"], ppm_iter.score]
    )
    calc = cursor.fetchone()[0]
\end{verbatim}
